顏純鈎: 罷工首日初見效，堅持到底施壓力

醫護罷工首日，林鄭即刻宣佈進一步封關，林鄭聲言政府推出新措施與罷工無關，真是鬼才信她！罷工之前，她還歪理一大堆不採取強硬措施，罷工一起，她即刻腳軟，如非迫於壓力，這個毒婦豈會那麼順攤！實際上，這些措施早就在她口袋裡了，只是醫護如不決志罷工，她就不情願拿出來，能賴得一時就賴一時。此人永不主動認輸，一定要客觀形勢逼得她無路可走了，她才會讓步。以反送中運動的過程來看，即使讓步，她也從不一讓到底，一定要擠牙膏式地一點一點讓步，以此顯示她真的「好打得」。

有人說，不是林鄭不讓步，是她在等習近平批准，而習近平唔得閒理香港的事，這未免太想當然。大陸半壁江山已淪陷，發展下去，遍地災民，政府癱瘓，民變四起，習近平周身唔聚財，當此生死之交，凡事牽一髮而動全身，香港地位特殊，豈可不打醒十二分精神處理？香港保得住，國際金融中心仍可發揮集資作用，災後重建，處處缺錢，國企生存，無錢難辦，因此香港不容有失，這是稍有政治常識的人都明白的事。林鄭進一步封關的措施，早就在她口袋裡，也早就在習近平枱面，習近平之所以舉棋不定，遲遲不拍板，正與習近平個人性格有關。習近平性格優柔寡斷，臨事遊移，在處理中美貿易關係﹑香港反送中運動﹑兩岸關係，直至處理武漢疫情中都充份表現出來。

疫癥驟然來襲，牽動香港，是要「一國兩制」的面子，還是要能生金蛋的香港？此中抉擇左右為難，失前者失面子，失後者失利益，兩者權衡，有一得必有一失。香港若再淪陷，習近平挽救國企的長遠之計便會落空，事關疫癥後經濟復甦，不可謂不重要。但若讓香港對大陸全面封關，又涉及「一國兩制」的中央與地方關係，中央權威不可有失，若小小地方政府的香港竟然「拒絕」國家進入，那成何體統？

就在習近平猶豫不決之際，來了醫護大罷工，抗疫千鈞一髮，國際社會普遍關注，若香港疫癥的發展又瀕於失控，國際社會必然又將詒誤蒼生的責任，全部推在習近平身上，中國人更會質疑習近平的治國能力。習近平正舉棋不定，罷工事起，此事處理不好，罷工規模會擴大，社會各界會走向更激進的反抗，若加上疫癥惡化，香港這個國際金融中心便毀於一旦。因此，不能說罷工沒有作用，罷工迫使習近平兩害相權取其輕，即刻拍板了林鄭的措施。中央和林鄭，當然希望香港人就此收貨，留一點面子給中共，醫護復工，大家共同對付疫癥。然則，留了三個口岸，就是留了讓病毒繼續入侵香港的漏洞，大陸人繼續帶毒，香港社區繼續被感染，關口封而不死，等於不封，病毒肆虐，醫療系統崩塌，其結果還是不堪設想。

因此，筆者認為醫護罷工應該堅持下去，應該擴大罷工規模，持續對林鄭和中央施加壓力，直至全面封關為止。很多醫護人員表示作好最壞準備，即使日後被清算也在所不惜，有此決心，即是與香港共存亡，實際上，我們現在也都是與香港共存亡了。目前疫癥未爆發，影響尚屬有限，萬一疫癥全面升級，醫療系統運轉不靈，那時就看林鄭如何當她的特首，習近平又如何挽救中共。事實證明罷工有效，香港市民應該全力支持醫護人員，不斷為他們打氣，提供協助，用各種方式在不同崗位上對林鄭施壓，且看是她好打得，還是七百萬香港人力量更大。

這段時間，中聯辦的駱惠寧完全失聲，此事相當詭異，莫非他不再像王志民那樣張牙舞爪，要表面僅守不干涉香港內部事務的界線？身為中央政府聯絡辦公室，「聯絡」是免不了的，林鄭封不封關，如何封，封到什麼地步，駱惠寧不可能不參與，只是此人不喜歡到處發表高見出風頭而已。一個政權的興衰，很大程度上與領導人的性格與識見大有關係，林鄭如此，駱惠寧如此，習近平也是如此。

根本依個時勢醫護返工已經係專業失德，可以釘牌
醫護將隔離既病人因為iso ward冇位放而決定放係普通病房，害死附近啲病人，好冇人性